# Chat
Консольное приложение-чат.  
В папке `/scripts` находятся скрипты для быстрого запуска приложения с настройками по умолчанию.
## Сборка
Для сборки проекта используйте команду:  
`mvn clean install`
## Запуск приложения с произвольными настройками
Общие настройки:  
m - режим: server, client или bots (по умолчанию - server)  
h - hostname или ip-адрес сервера (по умолчанию localhost)  
p - порт сервера (по умолчанию равнен 9999)  
### Server
`java -jar chat-1.0.jar -m server -h <host> -p <port> -w <workersCount>`  
workersCount - количество обработчиков (потоков) сообщений (по умолчанию равно 4).  
Количество необходимо подбирать в зависимости от потенциальной нагрузки на сервер (количества одновременных подключений, частоты сообщений и пр.) и вычислит. мощностей сервера.
### Client
`java -jar chat-1.0.jar -m client -h <host> -p <port>`
### Bots
`java -jar chat-1.0.jar -m bots -h <host> -p <port> -b <botsCount>`  
botsCount - количество ботов (по умолчанию равно 1000)